中共專家揭秘1934年滿洲國營口墜龍事件，親歷者卻說：胡說八道！

作為十二生肖的龍，在古代就一直深受人們的崇拜，傳說黃帝就是乘龍而去，之後龍成為歷代帝王的圖騰。那麼，這個世界上究竟有沒有龍呢?震動一時的營口墜龍事件究竟是怎麼一回事?為什麼至今許多上了年紀的人提起此事都記憶猶新?

1934年7月初，在遼寧營口市距離遼河入海口20公里處的田莊台上游發現了一條「活龍」，許多人聞訊后趕到那裡，只見「龍」方頭方腦，嘴上兩個長須，大眼睛凸出，有四爪和鱗片，身長大約10來米，與畫里的龍模樣一致。它看起來有氣無力，奄奄一息，老百姓們認為天降巨龍是吉祥之兆，為了救「龍王爺」，人們用葦席給它搭涼棚、挑水澆，寺廟僧侶也每天為它作法超度，之後營口連續下暴雨，「龍」神秘消失了。

再次出現是1934年7月28日，一條「龍」在營口天空忽降忽升，弄翻三隻小船，火車也被掀翻。第三次出現則是在距遼河入海口10公里的蘆葦叢中，旁邊還有一個17米長，6米多寬的土坑，此時的它已不是活物，而是一具奇臭無比的巨型動物白骨，長約10米，頭部左右各有一個一米多長的大角，脊骨共29節。前去參觀的人絡繹不絕，當時的《盛京時報》也刊登了「龍骨」照片，轟動一時，之後骨架保存在營口一個學校做標本，遺憾的是，由於戰爭時期社會秩序混亂，偌大的骸骨不知所終。

在2004年央視曾播出專題片，得出結論：這並不是巨龍墜落，而是鯨魚擱淺。而對於人們的質疑：鯨魚是不會有角和四爪的，央視回復：出現龍角、龍爪只是因為骨骼拼錯的原因。而一些親歷者卻又提出了疑問：「鯨魚會有鱗片嗎?當初運龍屍體時鱗片裝了兩大筐。而且龍死時，旁邊有一個巨坑，很明顯是用爪子刨出來的。並且鯨魚會飛嗎?當初的營口龍曾在天空下降弄翻船、卷壞房子。」許多曾經見過墜龍的小孩子已經成為了老人，他們信誓旦旦聲稱：絕對不是鯨魚。

由於，受到了太多的批評與質疑，央視次年又錄製了一個紀錄片，保持了開放結論，而並不是妄下斷語。至此，1934年營口墜龍事件成為了一個距今80多年的傳說，所幸至今還有一些親眼見過龍的老人為我們講述這件往事。龍作為十二生肖中唯一未被證實存在的動物真的不存在嗎?

是龍是仙 天際翻雨覆雲 來惑眾~~~

目擊者通常都有反社會人格

而圍觀者應該都是不明真相的

莫道石人一隻眼 此物一出天下反
呢種造勢野

做乜撚野貼隻雜種出黎

無野架，而家d人都話金融風暴係中共救香港啦
吹下吹下就成真架喇

其實龍會唔會就係四腳蛇之類進化到一半細腳既蛇類？

content farm 都有人應